{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003678",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백야도"
    },
    "text": "ペギャド (백야도)\\n\n全羅南道麗水市花井面白也里\\n\n面積が3.08㎢で、海岸線の長さが11.3kmです。また、麗水からは南西に18.5km離れています。この島はもともと荒々しい人が住む場所として知られ、白虎島と呼ばれていましたが、1897年に突山郡が設立された際に、ボジ島に改名されました。およそ400年前、長興高氏がこの島に入植し、定着しました。島の最高地点は白虎山で、山頂部は険しい地形となっていますが、山麓部分は緩やかな傾斜であり、農耕地や集落が広がっています。また、南海岸の地域ではの群生が見られます。1月の平均気温は2℃、8月の平均気温は25℃で、年間の降水量は1,369㎜です。この地域の気候は温暖であり、椿の木が繁茂し、南国の風景を演出しています。島の住民は農業と漁業を営んでおり、主要な農産物は麦、サツマイモ、米で、水産物ではカタクチイワシや穴子が獲れます。朝鮮時代には白虎山にゲンゴと白夜山城が存在し、白夜牧場では馬の飼育が行われていました。また、ジムマッコル海水浴場やファベクなど、美しい景観が広がっており、毎年夏には多くの避暑客が訪れます。この地域の特産品としては、香り高い柚子が有名です。1929年に建てられた灯台は、麗水と木浦を結ぶ航路の重要な標識となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "ペギャドはどこに位置していますか？",
            "answer": "ペギャドは全羅南道麗水市花井面白也里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ペギャドの面積と海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "ペギャドの面積は3.08㎢で、海岸線の長さは11.3kmです。"
        },
        {
            "question": "ペギャドから麗水までの距離はどれくらいですか？",
            "answer": "ペギャドから麗水までの距離は南西に18.5km離れています。"
        },
        {
            "question": "ペギャドは何年にボジ島と改名されましたか？",
            "answer": "ペギャドは1897年にボジ島と改名されました。"
        },
        {
            "question": "ペギャドの最高地点はどこですか？",
            "answer": "ペギャドの最高地点は白虎山です。"
        },
        {
            "question": "ペギャドの気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "ペギャドの気候は温暖であり、南国の風景を演出しています。"
        },
        {
            "question": "ペギャドの主要な農産物は何ですか？",
            "answer": "ペギャドの主要な農産物は麦、サツマイモ、米です。"
        },
        {
            "question": "ペギャドの特産品として有名なものは何ですか？",
            "answer": "ペギャドの特産品としては香り高い柚子が有名です。"
        },
        {
            "question": "ペギャドにはどんな観光地がありますか？",
            "answer": "ペギャドにはジムマッコル海水浴場やファベクなど、美しい景観が広がっています。"
        },
        {
            "question": "ペギャドの灯台は何のために重要ですか？",
            "answer": "ペギャドの灯台は麗水と木浦を結ぶ航路の重要な標識となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 346
    }
}